同朋友傾過，漢字拉丁化後應該點樣解決同音字問題

利申番先，由於廢除漢字有太多解決唔到嘅問題，所以我不嬲唔建議廢漢字，不過我朋友既然堅持要討論，我就唯有同佢傾下

例如個估字，個估字有好多個同音字，例如估股鼓，咁拉丁化後點解決呢？假設估拉丁化後係ko,咁應該咁簡化：
估=ko1
股=ko2
鼓=ko3，
咁就唔會發生韓國因為同音字搞錯放水同防水呢個問題啦！！

你玩嘢？

姑古固。估。。。。
粵語有九音

朋友迫我喺度傾，sorry

單憑ko1 ko2 ko3
根本唔足以應付大量唔同調嘅字

音調唔同另計，依家講緊同音字

咁樣囉：
ko9.1
ko9.2
ko9.3

你有無用過腦? 數字已經用咗嚟標9聲
點解OP 成日都可以出埋啲無腦post?

但如果用到12345
咁咪好難記

仲難過象型文字

搞咁多不如學好英文啦

仲有, 拉丁化同古文化根本斷晒

日本都唔會咁做.

同意, 英文夠晒拉丁化

都話你條支界賊種係五毛
諗住復興共產黨玩既拉丁化

ON9
冇人想知你同你朋友傾D乜

有冇睇到我嘅利申？

扮乜撚嘢呀五毛，我朋友

咁起碼唔會出現韓國搞錯同音字問題

估：Gŭ
股：Goo
鼓：Guu
古：Gwu

沽：Gu
估：Gŭ
固：Gû

一聲無accent
二聲U型ŭ
三聲拱型û
四聲雙點ü
五聲橫線ū
六聲斜線ú

拉丁化本身已經唔係必要

想唔用漢字好簡單, 直接用英文囉

用異拼可以解決

Gwu, Gwoo, Gwuh, Gwooh

你講得無錯，不過我朋友迫我喺度傾，依家已經傾完，再見

咪ON9